# ჯერ ხარ მერე ქმნი - თვითგანმტკიცება წარმატების საწინდარია

## იმსჯელეთ როგორაა წარმოჩენილი მოცემულ მონაკვეთში ეს პრობლემა და რამდენად აქტუალურია იგი დღეს.

სიტყვების რაოდენობა: $word-count

---

მოცემულ მონაკვეთში ავთანდილი ცდილობს დაარწმუნოს ტარიელი რომ რაც მას ატეხია თავს, სხვებსაც გადაუტანიათ და ის მარტო არ არის. სათქმელის დასასრულს ეუბნება:

```
ისმინე ჩემი თხრობილი, შეჯე, წავიდეთ ნებასა,
ნუ მიჰყოლიხარ თავისსა თათბირსა, გაგონებასა,
რაც არა გწადდეს, იგი ქმნენ, ნუ სდევ წადილთა ნებასა!
ასრე არ სჯობდეს, არ გეტყვი, რად მეჭვ რასაცა თნებასა!
```

ამ სიტყვებში კარგად ჩანს ჩემ მიერ განსახილველი პრობლემა. 

თვითგანმტკიცების ნაკლებობის პრობლემა დღეს ძალზედ აქტუალურია. ინტერნეტის და სხვა საკომუნიკაციო ტექნოლოგიების განვითარებამ ხელი შეუწყო განსხვავებული ცოდნის გაზიარების გამარტივებას, რამაც გამოიწვია *თვითნასწავლობის* ტრენდი. ეს ერთდროულად ძალიან კარგი და ძალიან ცუდია. მაგალითად შემიძლია მოვიყვანო, კომპიუტერული მეცნიერება, ჩემ მიერ არჩეული პროფესია. კომპიუტერული მეცნიერებით დაინტერესებული ახალგაზრდების უმეტესი ნაწილი, *თვითნასწავლია* რაც ძირითადად ნიშნავს რომ არატრადიციულად აქვთ მიღებული განათლება, და თან უფასოდ და ამავდროულად ხალხთან ინტერაქციის ნაკლებობით. მათ პროფესიული განათლება იმდენად მაღალ დონეზე აქვთ, რომ შეუძლიათ პროფესიონალები გახდნენ, მაგრამ ის აკლიათ რაც მხოლოდ ხალხთან ინტერაქციით და კომფორტის ზონის დატოვებით მიიღება: თვითგანმტკიცება. მართალია ეს ასე თუ ისე სუსტი მაგალითია, მაგრამ იმის წარმოდგენაში მაინც დაგეხმარებათ რის თქმასაც ვცდილობ. შეიძლება იცოდე რა და როგორ მუშაობს სამყაროში, ვისთან რა უნდა თქვა და როგორ მოიქცეს, რატომ რადროს რა უნდა გააკეთო, და კიდევ ბევრი რამ, მაგრამ არ იყო საკუთარ თავში განმტკიცებული. არ გქონდეს დასახული მიზანი, არ იყო დარწმუნებული იმაში მოგწონს თუ არა ის რასაც აკეთებ, ას საერთოდ არ იცოდე რას გააკეთებ. ეს ასე თუ ისე აშკარად წარუმატებლობის საწინდარია, ვინაიდან ვერ მიაღწევ ვერანაირ მიზანს თუ ის არ არსებობს. მართალია შეიძლება იყო თავმდაბალი და მიზნად ის დაისახო რაც მარტივი მისაღწევია, მერე ამ მიზნის მიღწევით საკმარისად დაკმაყოფილდე და ბედნიერი იყო, მაგრამ რადგან ეს ყველას ვერ გამოსდის, თავდაპირველად თვითგანმტკიცებისთვის რეკომენდაციის გაწევა მიზანშეწონილად მიმაჩნია. მართალია მე მხოლოდ განათლების და ცხოვრების პროფესიულ განგრძობას შევეხე, მაგრამ თვითგანმტკიცების საჭიროება ამით არ შემოიფარგლება.
